sony a7ii 二手 vs a6400全新 邊部好

（如題求指教） 新手 主要影相 a7ii二手$4500 定a6400連kit lens全新 $6100

如果買a7ii 二手 配咩鏡好

SonyFE 3.5-5.6/28-70mm？

我揀6400，A72如果你影raw同鍾意執相先入得過

a6400，反mon、對焦……吸引好多。反正都係W 細電。

兩部機唔評論 唯獨呢支鏡唔推薦

apsc同full frame鏡頭價錢差幾遠，樓主做咗功課先再決定。

你有幾多預算買鏡先係重點

如果aps 機會建議 原生16-70/f4,10-18f4 , 16mm連外置超廣角 ,24/1.8 或者sigma 大光圈戰隊

你可以係dcfever 二手search 呢幾支鏡個價錢，將來要買承唔承受到

a7ii 二手如果跟24-70/f4 咁可以考慮，28-70 除非係送咁就可以粗用

fe 原廠同副廠鏡 以低預算來講都唔平
除非買la-ea4駁sony a mount 或者 mc-11 /天工四 駁canon ef mount

咁可以以低預算玩唔同range 既鏡

絕對係a6400+kits lens
有晒最新嘅黑科技

鏡頭
影相>拍片：16-70 F4 oss
拍片>影相 = 18-105 F4 Oss
Vlog = 10-18 f4 oss
影人大光圈= 35mm f1.8 oss/ 50mm f1.8 oss

你會發現全部都有oss
因為部機無防震最好買有防震鏡頭
但如果你日頭影好夠光 快門夠快 係唔洗理Oss

不買a72原因
鏡貴2-3倍
而且太大部難令你帶出街
唔係最新技術

就算買都買 a7r2